救護員因生病帶口罩被拘捕(不是義工FA，是消防局救護員)

最荒謬的事... 天天上演

一名隸屬荃灣區救護員，前日收工期間，因身體不適，一直戴上口罩，在元朗落巴士後，被防暴警員截查，救護員合作地脫下口罩，最終仍被拘捕。

第二日，警方派人搜局，該局局長叫同事記下警員編號及駐守單位，卻被警員喝罵「我未做嘢，你問咩呀？」最後亦沒提供資料，只肯後補。

【抗暴之戰】救護員疑戴口罩放工被捕 警掩分局搜查 拒答警員編號

【17:29】警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥在例行記者會上表示，當晚有警員在元朗處理非法路障時，截查一名男子，並以沒有遵循要求除去蒙面物品將他拘捕。

【15:14】消防處對《蘋果》證實，一名屬員於10月5日在元朗區涉嫌干犯刑事案件，現正接受警方調查。

蒙面惡法生效後，警權進一步膨脹，涉嫌濫捕的事件近日暴增，情況令人憂慮。有讀者向本報爆料指，一名隸屬荃灣區某救護站的救護員，周五收工在元朗落巴士後，被警員截查，並因為他戴口罩而將他拘捕。警方事後更到所屬消防局搜查。消防處救護員會承認事件屬實，正密切跟進中。

讀者稱，被捕的救護員當晚7時37分收工，至晚上8時多返到元朗落車。當時元朗還有零星的衝突，而該同事據悉因為身體不適而戴口罩，結果被防暴警拘捕。

讀者續稱，警方到分局搜查時，局長本來放假，也專程返回了解，並要求警員提供資料，警員反指他們阻差辦公。

據知，該救護員被扣查中，律師及家屬都未能與其本人接觸。

消防處救護員會主席李偉孝接受《蘋果》查詢時承認事件，並說：「有理事接觸過當事人，而我在等回覆中，未交談過，要了解所有內容再回應。」

消防處證實，一名屬員於10月5日在元朗區涉嫌干犯刑事案件，現正接受警方調查。由於相關執法部門已展開調查，消防處沒有其他資料補充。

該處重申一向注重屬員的紀律和操守，處方對每宗違法及違紀個案必定嚴肅處理。就屬員於休班時攜帶的私人物品，該處並沒有任何指引。

就休班救護員戴口罩被捕一事，《蘋果》正向警方查詢。但警察公共關係科署理總警司江永祥今午在記者會上證實，警方拘捕了一名休班救護員，理由是該男子沒有遵從要求除去口罩，涉觸犯《禁蒙面法》第五條，沒有遵從要求除下蒙面物品。

江永祥指，事發當晚警員在元朗附近處理非法路障和截查一些可疑人士，當時警員要求當事人求除口罩時被拒，即使當事人有出示身份證，但若拒絕除去口罩警方亦難以確認身分，故警員把當事人拘捕。對於有說法指被捕救護員當時戴口罩只是因身體不適。江永祥指回應指事件是牽涉有人沒有遵從警員的要求除去蒙面物品，故不存在有他當時是否有合理辯解。

新實施的蒙面法，根據保安局局長解釋，禁止在《公安條例》所規管的集會及遊行、未經批准的集結、非法集結或暴動中蒙面。至於在公眾地方，若因某人的蒙面物品阻止識辨身分，規例僅賦予警務人員要求該人除下其蒙面物品，以核實其身份，不遵從要求的才屬於犯罪，最高可判監禁六個月及罰款10,000元。

根本蒙面法用黎俾警方加大濫捕力量

完全係打壓人權

好似冇後補到，荃灣區救護阿頭好撚嬲，依家搞大件事。